伊拉克大選結果出爐 反美反伊朗什葉教士聯盟獲勝

（中央社巴格達19日綜合外電報導）伊拉克大選最終結果今天出爐，什葉派教士薩德率領聯盟，撂倒國際社會支持的現任總理阿巴迪陣營，這對非當權者薩德而言堪稱一大突破，不過能否組成聯合政府仍在未定之天。

法新社報導，12日大選投票率僅44.52%，創下2005年首次多黨選舉來新低，排頭的3大陣營都沒拿下多數議席。

民族主義派的薩德（Moqtada al-Sadr）自稱不會擔任總理，不過料將運籌帷幄，從12個政黨間籌組出技術官僚政府。

儘管薩德旗下的「朝改革前進」聯盟（Marching Towards Reform）得票領先，依然未能取得多數，要籌組聯合政府得再經冗長角力。

一週前投票結束時，籌組聯合政府的談判便同步開始。美國和伊朗也參一腳，兩國都不支持善於煽動的薩德。

伊拉克政治評論人士哈契米（Hicham al-Hachemi）告訴法新社：「上週已就原則達成共識，如今我們邁入籌組聯合政府階段。」

薩德和伊拉克共產黨盟友合計贏下54席。

位居第2的是「征服聯盟」（Conquest Alliance），由伊朗撐腰、征戰伊斯蘭國（IS）陣營的前戰士組成，共贏得47席。阿巴迪（Haider al-Abadi）率領的「勝利聯盟」（Victory Alliance）則有42席。

2003年美國率軍推翻強人海珊（Saddam Hussein）後，阿巴迪便從政至今。這位菁英人物廣受批評，12日大選結果更賞了他一記火辣耳光。

薩德又打過美軍又反伊朗
＿＿成最大贏家？

中国又贏